const question9Data = [
  {
    id: 1,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 1. Chương trình khai thác thuộc địa lần thứ hai của thực dân Pháp ở Việt Nam (1919 – 1929) diễn ra trong bối cảnh nào?",
    answer1: "A. Thực dân Pháp đang gặp nhiều khó khăn khi chiến tranh thế giới đang bước vào giai đoạn quyết định.",
    answer2: "B. Nước Pháp bị tàn phá nặng nề sau Chiến tranh thế giới thứ hai, trở thành con nợ lớn nhất của Mĩ.",
    answer3: "C. Pháp đang lâm vào cuộc khủng hoảng kinh tế nặng nề nhất trong lịch sử - 'khủng hoảng thừa'.",
    answer4: "D. Thực dân Pháp đang gặp nhiều khó khăn khi phát xít Đức đang tiến công mạnh mẽ trên lãnh thổ nước Pháp.",
  },
  {
    id: 2,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 2. Trong cuộc khai thác thuộc địa lần thứ hai ở Việt Nam, tư bản Pháp đầu tư nhiều nhất vào ngành",
    answer1: "A. công nghiệp. ",
    answer2: "B. nông nghiệp.",
    answer3: "C. giao thông vận tải.",
    answer4: "D. thương mại.",
  },
  {
    id: 3,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 3. Loại hình đồn điền nào phát triển mạnh ở Việt Nam trong thời kì 1919 - 1929?",
    answer1: "A. Đồn điền trồng lúa.",
    answer2: "B. Đồn điền trồng cao su.",
    answer3: "C. Đồn điền trồng chè.",
    answer4: "D. Đồn điền trồng cà phê.",
  },
  {
    id: 4,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 4. Cuộc khai thác thuộc địa lần hai của Pháp ở Việt Nam (1919 - 1929) có điểm gì tương đồng so với cuộc khai thác thuộc địa lần thứ nhất (1987 – 1914)?",
    answer1: "A. Chú trọng đầu tư vào ngành khai thác mỏ.",
    answer2: "B. Không đầu tư nhiều vào các ngành công nghiệp nặng.",
    answer3: "C. Đẩy mạnh hoạt động thương mại xuất - nhập khẩu.",
    answer4: "D. Không đầu tư nhiều vào xây dựng cơ sở hạ tầng.",
  },
  {
    id: 5,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 5. Điểm nổi bật nền kinh tế Việt Nam trong thời kì khai thác thuộc địa lần hai của thực dân Pháp là:",
    answer1: "A. kinh tế tư bản chủ nghĩa phát triển mạnh mẽ, toàn diện.",
    answer2: "B. kinh tế tư bản chủ nghĩa phát triển toàn diện.",
    answer3: "C. kinh tế nông nghiệp lạc hậu, lệ thuộc vào kinh tế Pháp.",
    answer4: "D. kinh tế công – nông nghiệp khá phát triển.",
  },
  {
    id: 6,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 6. Bổ sung từ còn thiếu trong câu nói nổi tiếng của Nguyễn Ái Quốc : 'Rượu cồn và thuốc phiện cùng báo chí phản động của bọn cầm quyền bổ sung cho cái công cuộc... của Chính phủ. Máy chém và nhà tù làm nốt phần còn lại'.",
    answer1: "A. trị dân. ",
    answer2: "B. khai hoá.",
    answer3: "C. an dân. ",
    answer4: "D. ngu dân.",
  },
  {
    id: 7,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 7  . Thực dân Pháp tiến hành cuộc khai thác thuộc địa lần thứ hai ở Việt Nam khi",
    answer1: "A. Chiến tranh thế giới thứ nhất bùng nổ.",
    answer2: "B. Chiến tranh thế giới thứ nhất đã kết thúc.",
    answer3: "C. Chiến tranh thế giới thứ hai bùng nổ.",
    answer4: "D. Chiến tranh thế giới thứ hai đã kết thúc.",
  },
  {
    id: 8,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 8. Chương trình khai thác thuộc địa lần thứ hai của thực dân Pháp (1919 – 1929) được bắt đầu trong thời kì cầm quyền của ai ở Đông Dương?",
    answer1: "A. Toàn quyền Pát-ki-ê.",
    answer2: "B. Toàn quyền Pôn Đu-me.",
    answer3: "C. Toàn quyền Méc-lanh.",
    answer4: "D. Toàn quyền An-be Xa-rô.",
  },
  {
    id: 9,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 9. Chính sách giáo dục của Pháp ở Việt Nam trong thời kì 1919 – 1929 là",
    answer1: "A. tiếp tục duy trì nền giáo dục Nho học lạc hậu.",
    answer2: "B. mở rộng hai hệ thống trường Tây học và Nho học.",
    answer3: "C. không thay đổi gì so với cuộc khai thác lần thứ nhất.",
    answer4: "D. mở rộng hơn hệ thống trường Tây học.",
  },
  {
    id: 10,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 10. Thuế trực thu là loại thuế nào ?",
    answer1: "A. Thuế thân.",
    answer2: "B. Thuế rượu.",
    answer3: "C. Thuế muối.",
    answer4: "D. Thuế thuốc phiện.",
  },
  {
    id: 11,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 11. Ngôn ngữ nào được sử dụng trong các trường Pháp - Việt trong những năm 1919 – 1929 ở Việt Nam?",
    answer1: "A. Tiếng Việt.",
    answer2: "B. Tiếng Pháp.",
    answer3: "C. Tiếng Việt và tiếng Pháp.",
    answer4: "D. Tuỳ sự lựa chọn của học sinh.",
  },
  {
    id: 12,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 12. Nội dung nào không phản ánh nguyên nhân dẫn đến tình trạng phát triển chậm chạp của giai cấp tư sản Việt Nam sau Chiến tranh thế giới thứ hai?",
    answer1: "A. Bị tư bản Pháp chèn ép.",
    answer2: "B. Bị thương nhân Hoa kiều cạnh tranh triệt để.",
    answer3: "C. Sự cản trở của quan hệ sản xuất phong kiến trong nước.",
    answer4: "D. Chính sách cải cách chính trị - hành chính của thực dân Pháp.",
  },
  {
    id: 13,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 13. Điền tên nhà tư sản nổi tiếng ở Việt Nam đầu thế kỉ XX còn thiếu trong câu sau : 'Nhất Sĩ, nhĩ Phương, tam Xương, tứ...'",
    answer1: "A. Bền (Trương Văn Bền).",
    answer2: "B. Hỏa (Huỳnh Văn Hoa).",
    answer3: "C. Vĩnh (Lê Phát Vĩnh).",
    answer4: "D. Sản (Trịnh Duy Sản).",
  },
  {
    id: 14,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 14. Chính sách thương mại của thực dân Pháp trong thời kì khai thác thuộc địa lần thứ hai ở Việt Nam (1919 – 1929) là",
    answer1: "A. cho tự do kinh doanh buôn bán.",
    answer2: "B. tạo điều kiện cho thương nhân Hoa kiều, Pháp buôn bán.",
    answer3: "C. bảo hộ thuế quan cho hàng hoá Pháp.",
    answer4: "D. tạo điều kiện cho thương nhân người Việt, Pháp buôn bán.",
  },
  {
    id: 15,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 15. Nhận định nào là đúng về giai cấp địa chủ Việt Nam dưới tác động của cuộc khai thác thuộc địa lần thứ hai của thực dân Pháp?",
    answer1: "A. Là giai cấp đầu hàng, tay sai của thực dân Pháp.",
    answer2: "B. Là giai cấp bóc lột của chế độ phong kiến, hoàn toàn không có thế lực chính trị.",
    answer3: "C. Là một giai cấp có thế lực kinh tế độc lập với Pháp, có tinh thần dân tộc cao.",
    answer4: "D. Một bộ phận là tay sai của thực dân, một bộ phận có tinh thần dân tộc chống Pháp.",
  },
];

export default question9Data;
